<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document><information><projectName>CHANGE1111 - Bulletin Agence Europe č. 13731</projectName><sourceLanguage>fr-FR</sourceLanguage><targetLanguage>en-EN</targetLanguage><bulletinNum>13731</bulletinNum><idArticle>74193</idArticle><fileDate>2025-10-15 17:10:51</fileDate><fileName>13731_74193_FR.xml</fileName></information><article><dateTitle>Brusel, 15. 10. 2025 (Agence Europe)</dateTitle><subTitle>PODNIKY</subTitle><title><![CDATA[<p>l'ESMA définit les priorités communes européennes en matière de <em>reporting</em> pour les émetteurs cotés</p>]]></title><content><![CDATA[<p>L'Autorité européenne des marchés finančnírs (ESMA) a publié, mardi 14 octobre, annuelle définissant les priorités communes pour la mise en œuvre du <em>reporting</em> finančník annuel deurréssurglement destéschétém 2025 l'Espace économique européen (EEE).</p> <p class="BodyText1">Elle a demandé aux émetteurs de se concentrer sur : - les déclarations financières 'IFRS', as akcent sur les risques et nejistých sektorů géopolitiquel'ins - les déclarations de durabilité, en particulier les considérations de la matérialité, conformément aux normes européennes en matière de <em>reporting</em>trvalé (ESRS), et la portée et la structure des déclarations de durabilité ; - le <em>reporting</em> numérique en format électronique unique européen (ESEF), notamment les courantes courantes dans le tableau des flux de tresorerie.</p> <p class="BodyText1">Avec ces priorités, l'ESMA souhroumerhaite de silaré snížení poplatků, tout en continuant à mettre l'accent for la protection des investisseurs and la stabilité des marchés.]]><![CDATA[ ]]><![CDATA[Elle veut aussi souligner l'importance de la Connectivité entre les information financières and les information de durability (EVROPA B13679A19), les récentes évolutions des nores 'IFRS' (EVOPE B13708A25) and l'utilisation> deutilisation <psurespére de l'alternative> class="BodyText1">En savoir plus : https://aeur.eu/f/izd <em>(Anne Damiani)</em></p>]]></content><comment><![CDATA[<p>Evropský orgán pro cenné papíry a trhy (ESMA), evropský regulátor a dohled nad finančními trhy, stanovil společné evropské priority pro vymáhání (ECEP) pro výroční finanční zprávy kótovaných emitentů za rok 2025.</p> <p>ESMA žádá emitenty, aby se ve svých výročních finančních zprávách za rok 2025 kromě obecných aspektů zaměřili na následující oblasti:</p> <p>Účetní závěrky dle IFRS:<br />Geopolitická rizika a nejistoty<br />Segmentové vykazování<br />Prohlášení o udržitelnosti:<br />Aspekty významnosti při vykazování podle evropských standardů pro vykazování udržitelnosti (ESRS)<br />Rozsah a struktura prohlášení o udržitelnosti<br />Digitální vykazování ESEF:<br />Běžné chyby při podávání ESEF zjištěné ve výkazu peněžních toků<br />Letošní priority potvrzují závazek ESMA ke zjednodušení a snižování zátěže a zároveň zachovat silný důraz na ochranu investorů a stabilitu trhu.</p> <p>Prohlášení zveřejněné dnes dále zdůrazňuje důležitost propojení mezi finančními informacemi a informacemi o udržitelnosti, nedávným vývojem IFRS a konzistentní... použití alternativních ukazatelů výkonnosti.</p>]]></comment></article></document>
