<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document><information><projectName>Agence Europe Bulletin Nr. 13731</projectName><sourceLanguage>fr-FR</sourceLanguage><targetLanguage>en-EN</targetLanguage><bulletinNum>13731</bulletinNum><idArticle>74193</idArticle><fileDate>2025-10-15 17:10:51</fileDate><fileName>13731_74193_FR.xml</fileName></information><article><dateTitle>Brüssel, 15/10/2025 (Agence Europe)</dateTitle><subTitle>ENTREPRISES</subTitle><title><![CDATA[<p>Die ESMA legt die europäischen Prioritäten für die <em>Berichterstattung</em> der Börsenaufsichtsbehörden fest</p>]]></title><content><![CDATA[<p>L'Autorité européenne des marchés financiers (ESMA) a publié, mardi 14 octobre, sa déclaration annuelle définissant les priorités communes pour la mise en œuvre du <em>reporting</em> financier annuel 2025 des émetteurs cotés sur les marchés réglementés de l'Espace économique européen (EEE).</p> <p class="BodyText1">Elle a demandé aux émetteurs de se concentrer sur : - die IFRS-Finanzausweise, mit einem Schwerpunkt auf géopolitischen Risiken und Unwägbarkeiten sowie sektoralen Informationen; - die Dauerhaftigkeitsausweise, insbesondere die Berücksichtigung der Materialität, entsprechend den europäischen Normen für eine dauerhafte Berichterstattung (ESRS), sowie den Umfang und die Struktur der Dauerhaftigkeitsausweise; - die <em>Nummernberichterstattung</em> im einheitlichen europäischen elektronischen Format (ESEF), insbesondere die Fehler in der Tabelle der Verkehrsströme.</p> <p class="BodyText1">Aufgrund dieser Prioritäten möchte die ESMA ihr Engagement für die Vereinfachung und Senkung der Gebühren bekräftigen, wobei sie weiterhin den Schwerpunkt auf den Schutz der Anleger und die Stabilität der Märkte legen wird.]]><![CDATA[ ]]><![CDATA[Sie unterstreicht auch die Bedeutung der Verknüpfung von Finanz- und Nachhaltigkeitsinformationen (EUROPE B13679A19), die jüngsten Entwicklungen der IFRS-Normen (EUROPE B13708A25) und die Verwendung kohärenter alternativer Leistungskennzahlen.</p> <p class="BodyText1">En savoir plus : https://aeur.eu/f/izd <em>(Anne Damiani)</em></p>]]></content><comment><![CDATA[<p>Die Europäische Wertpapier- und Marktaufsichtsbehörde (ESMA), die europäische Regulierungs- und Aufsichtsbehörde für die Finanzmärkte, hat die European Common Enforcement Priorities (ECEP) für die Jahresfinanzberichte börsennotierter Emittenten für 2025 festgelegt.</p> <p>Die ESMA fordert die Emittenten auf, sich in ihren Jahresfinanzberichten 2025 neben allgemeinen Überlegungen auf folgende Bereiche zu konzentrieren:</p> <p>IFRS-Abschlüsse:<br />Geopolitische Risiken und Unsicherheiten<br />Segmentberichterstattung<br />Nachhaltigkeitsaussagen:<br />Erwägungen zur Wesentlichkeit bei der Berichterstattung nach den European Sustainability Reporting Standards (ESRS)<br />Umfang und Struktur der Nachhaltigkeitsberichterstattung<br />ESEF-Digitalberichterstattung:<br />Gebräuchliche ESEF-Fehler in der Kapitalflussrechnung<br />Die diesjährigen Prioritäten bekräftigen das Engagement der ESMA für Vereinfachung und Verringerung des Aufwands bei gleichzeitigem Fokus auf Anlegerschutz und Marktstabilität.</p> <p>Außerdem wird in der heute veröffentlichten Erklärung die Bedeutung der Verknüpfung von Finanz- und Nachhaltigkeitsinformationen, die jüngsten Entwicklungen bei den IFRS und die einheitliche Verwendung alternativer Leistungskennzahlen hervorgehoben.</p>]]></comment></article></document>
