<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document><information><projectName>Agence Europe Bulletin N° 13731</projectName><sourceLanguage>fr-FR</sourceLanguage><targetLanguage>en-EN</targetLanguage><bulletinNum>13731</bulletinNum><idArticle>74193</idArticle><fileDate>2025-10-15 17:10:51</fileDate><fileName>13731_74193_FR.xml</fileName></information><article><dateTitle>Bruxelles, 15/10/2025 (Agence Europe)</dateTitle><subTitle>ENTREPRISES</subTitle><title><![CDATA[<p>l'ESMA définit les priorités communes européennes en matière de <em>reporting</em> pour les émetteurs cotés</p>]]></title><content><![CDATA[<p>L’Autorité européenne des marchés financiers (ESMA) a publié, mardi 14 octobre, sa déclaration annuelle définissant les priorités communes pour la mise en œuvre du <em>reporting</em> financier annuel 2025 des émetteurs cotés sur les marchés réglementés de l'Espace économique européen (EEE).</p>
<p class="BodyText1">Elle a demandé aux émetteurs de se concentrer sur : - les déclarations financières ‘IFRS’, avec un accent sur les risques et incertitudes géopolitiques ainsi que l’information sectorielle ; - les déclarations de durabilité, en particulier les considérations de la matérialité, conformément aux normes européennes en matière de <em>reporting</em> durable (ESRS), et la portée et la structure des déclarations de durabilité ; - le <em>reporting</em> numérique en format électronique unique européen (ESEF), notamment les erreurs courantes dans le tableau des flux de trésorerie.</p>
<p class="BodyText1">Avec ces priorités, l’ESMA souhaite réaffirmer son engagement en faveur de la simplification et de la réduction des charges, tout en continuant à mettre l'accent sur la protection des investisseurs et la stabilité des marchés. Elle veut aussi souligner l'importance de la connectivité entre les informations financières et les informations de durabilité (EUROPE B13679A19), les récentes évolutions des normes ‘IFRS’ (EUROPE B13708A25) et l'utilisation cohérente de mesures de performance alternatives.</p>
<p class="BodyText1">En savoir plus : https://aeur.eu/f/izd <em>(Anne Damiani)</em></p>]]></content><comment><![CDATA[<p>The European Securities and Markets Authority (ESMA), the European financial markets regulator and supervisor, has outlined the European Common Enforcement Priorities (ECEP) for the 2025 annual financial reports of listed issuers.</p>
<p>ESMA asks issuers to focus on the following areas in their 2025 annual financial reports, in addition to general considerations:</p>
<p>IFRS financial statements:<br />Geopolitical risks and uncertainties<br />Segment reporting<br />Sustainability statements:<br />Materiality considerations in reporting under the European Sustainability Reporting Standards (ESRS)<br />Scope and structure of the sustainability statements<br />ESEF digital reporting:<br />Common ESEF filing errors found in the Statement of Cash Flows<br />This year’s priorities reaffirm ESMA’s commitment to simplification and burden reduction, while maintaining a strong focus on investor protection and market stability.</p>
<p>In addition, the statement published today highlights the importance of connectivity between financial and sustainability information, recent IFRS developments, and consistent use of alternative performance measures.</p>]]></comment></article></document>
